[介紹]為Galgame澄清

此Post為上一個post既整理, 旨在解開世人對galgame的誤解, 而玩完game想同人分享,可以去[LIHKG] Galgame推薦及討論區個post, 入面班ching谷左好多心底話等緊你同佢傾訴以下正文:

由於Gal界日漸衰落,完結的日子看似不遠 突有感言,希望巴打唔好錯過質量高既業界作品
講下點解要玩Galgame先, 係我心目中, 佢既定位係視覺小說, 通過'音樂' 'CG'和'劇本'的完美結合給予觀眾獨特的觀感才是GALGAME的精髓所在,
Gal絕對唔比電影,電視劇,動漫差, 對我嚟講Gal更能牽動情緒,係一種藝術

[澄清]
galgame直譯係girl and love, 但其實劇情重點未必係溝女,在乎你玩咩公司作品(1.拔作純愛作 2.劇情作 3. 遊戲性作品) 哩三類作品都略略介紹下我就最鐘意劇情作

1. 拔作純愛廢萌
選項較少,囡囡屬性豐富,傲嬌幼馴染浮氣大小姐咩都齊,總有一款岩你口味, 較出名既係Yuzusoft, cation系列, 劇情可以話毫無亮點 但人設可愛, 各種賣萌使人欲罷不能 玩玩下仲會對住個mon係度笑, 十分Hentai, 廢萌類劇情通常都唔連貫, 由幾個無咩關聯既Chapter組成, 即使隔左成個月再玩, 都知道講緊乜, 目的係輕鬆,治癒既玩家就最岩, 作品遊玩時間通常較短, 選項較少影響劇情, 選擇選項時一心諗住邊個女主,最後一定happy end到, 廢萌唔錯既有Love Plus , Riddle joker, making lover, 拔作我玩得唔多,近期就母爛漫,妻中蜜3

2.劇情作
通常主線劇情已固定,選項極少,請當作有BGM,立繪既小說咁睇,呢類主線劇情才是重點!! 好的作品能牽動情緒,再三回味, 富有哲理, 某幾個社既作品可能成隻game都唔洗溝女,love只係副產品, 甚至有時唔知點解有Love元素 唔鐘意玩廢萌又鐘意精采既劇情就要玩呢類, 題材十分豐富,ending亦較多, 基於此,選擇選項時的butterfly effect較多, 想入心儀女主route較難, 例如知名既steins;gate 就好易進入bad end, 角色線更加有Good end同True end 玩劇情作一定唔可以先劇透, 先體驗到最多的樂趣, 出名既有枕社,Nitro+社,key社等,以下會推薦幾款遊戲,但由於係劇情向,盡力唔會劇透:

素晴らしき日々～不連続存在～
題材: 校園,欺凌,毒品,妹妹,援交,光明會,宗教,反社會,電波,偽娘,魔法少女,世界末日,etc
成隻game同戀愛毫無咩關係, 所有選項都唔關戀愛事, 1個約會Event都冇, 當係一套R-18既Anime電子小說版咁睇就岩, 講既係一個被欺凌既中學生的傳奇一生 他富有想像力,創造力,思想脫俗,不斷掙扎/反抗,由受欺凌者至最終受人敬仰,坐擁名利/囡囡/地位,更成為不少年青人的救贖,簡直係世人的典範

White album2
題材: 戀愛長篇, 校園, 三角戀, 浮氣, 純愛, 胃痛
講下業界神作WA2, 講既係一位平凡男子的戀愛故事, 唔同於尋常galgame溝完女就Fin, WA2 分3個chapter,講左主角係3個唔同人生階段既故事,內容結構緊密, 心理描寫到位, BGM/歌亦好出色 由於哩隻game唔係廢萌作, 所以約會event係比較少, 玩個陣亦都冇輕鬆既感覺, 或許是心情糾結,難以形容, 進入H-scene時男女主心理亦異常複雜,包含不少感情矛盾,並唔係為H而H,會融入劇情並加以推進
講下感想:
WA2“郁”的角度做得很好，推的時候有時虐到想del遊戲重玩個陣仲會發現當中留下的伏筆, 你有冇試過玩game玩到胃痛?你有冇試過一睇到首bgm就胃抽搐?有冇試過通宵捱住眼訓肚餓胃痛都要繼續玩,睇埋劇情落去既時候? 冇就唔好試想玩就記得玩full edition,雪菜黨歡迎你

G弦上的魔王
題材:黑道,心理學,破案,多重人格
哩隻game打破左我對gal既認知, 篇幅較短, 故事結構緊密, 日常不多, 戀愛成份也極少, 玩既體驗就係似睇緊懸疑小說, 解開謎團也合理, 過程亦不乏緊張感, 結局催人熱淚 部分Chapter過程十分燃 冇諗過Gal都可以咁熱血在選項上,重大決定才會出現選項, 不同的選項會進入不同的角色線,但只有真女主線的True End最為高質, 其他角色線就好壞參半

講既係一個黑道少爺生活的故事, 需要幫老爹解決黑道營運上的障礙, 當中有誘導術盤問罪犯, 黑社會黨爭, 追尋幕後黑手等, 哩隻game作為入坑作非常推薦(容易入口,燃,感人)

3.遊戲性作品
通常有獨立的世界觀, 明確的主線, 哩類game的系統同一般galgame唔同, 有獨立的system, 並唔係用揀選項嚟推動劇情, 戀愛元素亦唔係重點 可以理解為平時PC/PS4 game, 加入R-18元素, 遊戲性通常極佳,甚至吊打主機平台, 較出名既有e社魔導巧殼,以下用Alicesoft大作作例

Rance 10
題材: 鬼畜戰士
世界觀: 魔人要消滅人類, 但人類國力所限,玩家需要選擇拯救那一個妹子國家,
system: 即時戰略遊戲, 卡牌遊戲 ,
劇本:天下所有的女子都是本大爺!故事中心:為左疼愛妹子,蘭斯南征北討,歷盡艱辛到處打敗欺壓女性的魔人, 他時而鬼畜,時而威風,令妹子醉心傾倒

心得: R10係我心目中近年最佳的平成世紀大作文本量豐富, 塑造角色立體,立繪CG精美, 故事有趣且遊戲性耐玩性極高, BGM劇情燃! 選擇救唔同既國家亦會有多種既ending睇, 內容就你懂的卡牌遊戲對付魔人時需要仔細思考戰略, 遊戲平衡度良好且難度具挑戰性, 故事同戰鬥比例亦好均衡, 真係邊一樣都滿足到你製作超有心思,多周目時亦唔會有重覆感, 玩落有剛剛接觸電腦遊戲時的新鮮感和感動 , 推薦

三類作品都略略介紹完 當然有其他較邪道的類別我冇提到, 哩個post想表達既只係galgame重點未必係戀愛冒險, 或許只是一部就懸疑/冒險作品,老實講好多gal既劇本都唔錯, 只係被個萌畫風限制左受眾相信當成小說/電影出就會遇到更多伯樂

Gal界確實有好多出色既文本, 只係由於畫風動畫向而不被接納,令人痛心 如果巴打搵到鐘意既作品, 都希望可以買番隻game支持下業界, 好多廠已經汁了...

哩D係我玩到Fin既遊戲, 起碼有90%都係有漢化, 最後就推薦Game: (S級/A級)

S級(十分推薦):
white album 2 , 蘭斯系列 ,近月少女的禮儀, 素晴日, 車輪之國向日葵的少女 , 女僕咖啡帕露菲, clannad , Cross channel, Riddle joker, 穢翼的尤斯蒂婭, 魔導巧殼 , G弦上的魔王, 沙耶之歌

A級:
eden* , air , Steins Gate, 裝甲惡鬼村正 ,君與彼女與彼女之戀, 水仙narcissu, 媚肉之香 , 末世孤雄1-3, 妻中蜜3, phantom of inferno, 鬼哭街

利申:大家定義可能有唔同 我心目中的神作或許是你的佳作 而你心目中的神作或許是我的佳作 多謝睇到呢個位既巴打

關於拔作, h game, galgame分類, 由於我唔係好熟呢類,引用某位巴打(睪飛狗):
好似有人會將h game同gal game分開分類,我自己就覺得h同gal嘅冇明確介線, 但拔作基本上一定係h game, 而有over嘅敏感(獵奇)內容似乎都會歸類入h game

gal game例子:
穢翼、車輪之國、rewrite、clanned、White album

H game:
euphoria, 聖少女系列- Bible Black、Starless、LEWDNESS、Discipline
elf社- 媚肉之香、人間殘渣

拔作: 美少女萬華鏡系列 CM3D2,母爛漫,Cation系列

講翻轉頭h game又唔一定冇劇情,有啲仲正過劇正向gal

引用工口漫畫老師ching:
樓豬galgame解錯 ギャルゲーム 音釋 galgame
如果係girl and love 凌辱game 何來love

純愛又係成日比人解錯
日文 純愛 解 純粹既愛 玩sm都為愛殺人都可以是純愛
大家認為既純愛係イチャラフ

利申 在日ACG人士

引用第一千個哈姆雷特:
問: 可唔可以講下d terms點解？咩叫拔作 廢萌？無興趣玩但有興趣了解下呢個世界

答:
拔作 = 扑野 扑野 扑野 扑野 扑野
廢萌 = 劇情 扑野 扑野 扑野 扑野
劇情作 = 劇情 劇情 扑野 劇情 劇情

樓主一定係搵機會推老婆

真係講既話實在太多野講, 有興趣都係去gal post度講, Eg 聲優, 作家, 作畫, 歌, 各社特色, 題材,etc,
終於介紹完

有冇ntr推介

又要打J

g chi

[LIHKG] Galgame推薦及討論區 14 そこからスクリプト次第で夏から秋ぐらいには体験版が出ると思われます

拎啊

沙耶之歌

由於Gal界日漸衰落,完結的日子看似不遠 如果遇到喜歡的作品, 而有閒錢既話,最後都呼籲巴打,盡量買多d正版gal救救即將消失的業界

島巴

想問如果想買呢啲game
有咩渠道可以買

睇完樓主list

推介樓主玩埋
家族計劃 (口三才)
青空下的約定 (見你giga 三部典冇佢)
kirakira

開喺遊戲台ok?
呢個台好恐怖

見到有rance10
唔g持講唔通
平成最神

搵轉運/代購/自己飛日本

直接sofmap getchu果d買
再用轉運

家族計劃好舊 仲未的起心肝玩 不過我幾鐘意羅密歐既風格

rewrite
家計
cross channel
加奈

玩晒

好少玩呢類 不過妻中蜜3都唔錯

老司機

知音人

冇咩玩呢類 睇我個個list就知
不過妻中蜜3都幾好

dark blue

God post LM
Btw 打死白學家

最鐘意玩dna

有冇玩過遙仰凰華？

我打從心底相信
只要有玩過r10既人都一定會認為係神作

藍領老婆

近月

去到H情節打丁
打完就熄game
點解決？？

第一隻係 school days

Skip咗佢

有啲劇情作係令人唔會想睇Hscene ctrl走

睇落好伏

新Po LM

萌新留名

未玩, 但好多ching推薦

注意身體健康 拔作就係比你拔

打唔打得嬴變左魔王既kayblis 刷左幾次都搞唔掂

睡毒咒流+低難度好似可以搞得掂
但我冇裸睡魔人 放棄左

LM

理事長

跑既時候以為係理事長線
其實係女僕長線

G持
樓豬d口味同禾好似
推薦玩埋 konokana 從此方到比方
雖然我down完雪藏左幾年仲未玩

留個名

其實日本都知GAL GAME衰落點解唔對外開放?
去秋葉原見好多GAME都係國內限定,就算買咗
又要日WIN又要日文又要SET區域
結果都係唔敢買,怕買咗唔識開嚟玩

另點解唔整個類似家用機既GAME BOX
用雲端下戴遊戲 SET晒PASSWORD先開得
係電視都玩,唔使煩D咩電腦配置 DRIECT X問題

依家都有好多steam版 之後官網免費下載H patch

參考下

冇記錯既話其實依家gal銷量係比前幾年好左
只係手機game/頁遊賺既錢更易更多
外國既話有幾多個會買丫...
推出海外又要左cut右cut又要翻譯
店特問題又唔知點搞好

有d gal有綁定dmm
其實好麻煩嫁開隻game都要login
電視玩就算喇 那有錢

綁定DMM真係麻鳩煩
社長仲要話一定破解唔到
點知即日收皮

栖香又實用又感動
玩完栖香線就無哂心情玩其他線 太滿足
最後個bgm 簡直一流 到家下都間唔中聽返

這回真要報警了！日本18禁廠商稱要起訴所有分享盜版的日本玩家！！

諗起呢單

投降喇

exactly佢
話3次大丈夫3次都比人秒左

話說呢間嘢個官網係咪死咗，開埋vpn都入唔到

係咁 得佢係咁 唔知點解

lm gchi

岩岩執野 順便分享下

紙上真心唔錯

silkysplus

推頭2章果陣仲以為廢萌
到依家仲記得呀妹句ざまあみろ

之前有巴打提到Nekopara係fps game
其實點解

「射擊」遊戲

呢間公司我只係玩呢隻
俾佢店特引到我
玩落又唔錯

之前steam啱啱出嗰陣俾人加咗第一人稱射擊遊戲嘅tag落去

如果想玩有遊戲性D既,除左樓主講個D,仲有唔少我覺得都唔錯
重口: venusblood系列
一般: 戰女神系列, 魔王的地下要塞, bunnyblack, evenicle, 王賊
輕口: 神採, 永遠神劍

誰が殺したコマドリを?

其實我相信入宅深少少都明gal game唔只係廢萌 打J野
我都知道唔少gal game有唔少好故事
但係我個人對睇字唔係咁鐘意, 根本上唔會玩
自己睇字慢 太多字頂唔順

所以基本ACGN我只係接觸A最多
CN唔會掂咁濟

有唔少係由動畫(正常唔係Ｈ)
開始知，之後想揾返漫畫追
先知原來係H Game來

拒絕

原來有人知呢隻

雖然只係8年之前

純愛作品呀

因為有一色光大人
但玻璃心玩唔落呢類

有冇人可以講下君と彼女と彼女の恋驚唔驚嚇得過DDLC?
個人接受唔到親身玩DDLC 但係睇片睇人玩就冇問題

個人好中意創刻個卡game玩法

其實玩得gal既大多都已經係資深宅
一入坑好快就會玩哂舊作 家下又少左新人入坑
唔熟呢味既我諗都唔會入呢個post

最近玩左隻舊game 潮風の消える海に。雖然好短，但好帶動到情緒，而且H情節唔係淨係用黎打丁(第一段真係用唔著，明明兩情相悅都睇到個心好痛)，個寫手又係好似丸戶咁係H當中帶劇情出黎。

你個名

第7個老婆

705派

玩完wa2 見到mygalgame到有隻媚肉之香 好似幾正
玩到save 16左右 有無同好

呢幕真係

Down左隻game黎試,但都出唔哂同出唔岩d字
照住set都搞唔掂

入左特殊碼未

我有school days shiny days 美版
2年都搵唔到漢化
有冇巴打幫手

一google 就有 但係百度黎 唔想試

有冇D 有SM但又純愛

有隻姐妹丼嘅驚
不過唔係好記得名

最近玩左steam隻
廢柴惡魔

未入
咁左入去唔知點搞
又話搵唔到資料庫

雪女

雪女歩サラ配 好正
仲有個魔女 都係唔錯

即係諗起Euphoria

依隻打到我一頭霧水

魅魔

因為未跑完?

裝甲惡鬼村正

好唔純愛下

識郁

想play this

屌
死館係咩玩法

呢隻有日偷得意DL左全CG睇 真係驚人